% Insert content here
\section{Informazioni generali}
\subsection{Dettagli sull'incontro}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Luogo}: Discord
    \item \textbf{Data}: 26-04-2025
    \item \textbf{Ora di inizio}: 8:30
    \item \textbf{Ora di fine}: 9:45
    \item \textbf{Partecipanti}:
          \begin{itemize}
              \item Bergamin Elia
              \item Chilese Elena
              \item Diviesti Filippo
              \item Djossa Edgar
              \item Pincin Matteo
              \item Soranzo Andrea
          \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
Durante questo incontro abbiamo analizzato gli obiettivi raggiunti nello sprint
11, discusso gli ultimi dubbi relativi alla codifica, e pianificato le attività
dello sprint 12, in cui il gruppo sarà impegnato principalmente nella
conclusione dei documenti richiesti per la revisione PB.

\section{Resoconto}
% insert here all the steps
\subsection{Retrospettiva}
\subsubsection{Sprint 11}
La retrospettiva relativa allo sprint 11 ha evidenziato che siamo riusciti a
completare pressoché tutti gli obiettivi prefissati. Inoltre, grazie
all'impegno di tutti i membri del gruppo, siamo riusciti a portare a termine la
codifica, siamo quindi pronti per la validazione dell'MVP con il proponente.
Infine, Soranzo Andrea ha esaurito le ore di lavoro previste per il progetto, e
ha quindi terminato il suo lavoro.

\subsection{Assegnazione ruoli}
Abbiamo assegnato i ruoli seguendo il criterio di rotazione predefinito 
e secondo le esigenze progettuali.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Responsabile:} Diviesti Filippo
    \item \textbf{Amministratore:} Bergamin Elia
    \item \textbf{Analista:} Djossa Edgar
    \item \textbf{Progettista:} Chilese Elena
    \item \textbf{Verificatore:} Pincin Matteo
\end{itemize}
\newpage

\section{Prossimi obiettivi}

\subsection{Norme di progetto}
\begin{itemize}
    \item Aggiornamento delle norme relative alla codifica;
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Piano di qualifica}
\begin{itemize}
    \item Stesura cruscotto;
    \item Aggiornamento del grafico relativo ai test;
    \item Aggiornamento del grafico relativo ai requisiti soddisfatti;
    \item Completamento specifica dei test;
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Manuale utente}
\begin{itemize}
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Bug report}
\begin{itemize}
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Piano di progetto}
\begin{itemize}
    \item Consuntivo sprint 11;
    \item Pianificazione sprint 12;
    \item Preventivo sprint 12;
    \item Ridistribuzione delle ore in base alle necessità progettuali emerse.
    \item Consuntivo PB e di progetto;
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Specifica tecnica}
\begin{itemize}
    \item Architettura di deployment;
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Glossario}
\begin{itemize}
    \item Inserimento dei termini mancanti;
    \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsection{Incontri}
\begin{itemize}
    \item Validazione dell'MVP con il proponente;
    \item Richiedere revisione PB al professor Cardin.
\end{itemize}
