% Insert content here
\section{Informazioni generali}
\subsection{Dettagli sull'incontro}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Luogo}: Discord
    \item \textbf{Data}: 14-04-2025
    \item \textbf{Ora di inizio}: 14:30
    \item \textbf{Ora di fine}: 16:00
    \item \textbf{Partecipanti}:
    \begin{itemize}
        \item Bergamin Elia
        \item Chilese Elena
        \item Diviesti Filippo
        \item Djossa Edgar
        \item Pincin Matteo 
        \item Soranzo Andrea  
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
Durante questo incontro abbiamo analizzato gli obiettivi raggiunti nello sprint 10, discusso e affinato le caratteristiche della progettazione, e pianificato le attività dello sprint 11, incentrando il lavoro sulla codifica, con l'obiettivo di completare il prodotto in vista della PB.

\section{Resoconto}
% insert here all the steps
\subsection{Retrospettiva}
\subsubsection{Sprint 10}
La retrospettiva relativa allo sprint 10 ha evidenziato che siamo riusciti a completare gli obiettivi prefissati.
Inoltre, l’impegno incrementato da parte del gruppo ci ha permesso di avviare il processo di codifica in anticipo.

\subsection{Assegnazione ruoli}
Abbiamo assegnato i ruoli seguendo il criterio di rotazione predefinito.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Responsabile:} Pincin Matteo
    \item \textbf{Amministratore:} Chilese Elena
    \item \textbf{Verificatore:} Diviesti Filippo
    \item \textbf{Progettista:} Bergamin Elia
    \item \textbf{Programmatore:} Djossa Edgar, Soranzo Andrea
\end{itemize}
\newpage

\section{Prossimi obiettivi}

\subsubsection{Norme di progetto}
\begin{itemize}
    \item Ristrutturazione secondo le considerazioni emerse a seguito del ricevimento con il professor Vardanega;
    \item Modifica delle norme relative alla codifica, con l’adozione dello stile \textit{camelCase} per la scrittura delle costanti.
\end{itemize}

\subsubsection{Manuale utente}
\begin{itemize}
    \item Iniziare stesura;
\end{itemize}

\subsubsection{Piano di qualifica}
\begin{itemize}
    \item Stesura cruscotto;
    \item Aggiornamento del grafico relativo ai test;
    \item Aggiornamento del grafico relativo ai requisiti soddisfatti.
\end{itemize}

\subsubsection{Piano di progetto}
\begin{itemize}
    \item Consuntivo sprint 10;
    \item Pianificazione sprint 11;
    \item Preventivo sprint 11;
    \item Ridistribuzione delle ore in base alle necessità progettuali emerse.
\end{itemize}

\subsubsection{Specifica tecnica}
\begin{itemize}
    \item Aggiornamento dei diagrammi UML relativi alla progettazione;
\end{itemize}

\subsubsection{Codifica}
\begin{itemize}
    \item Ultimare la codifica del backend (incrementare i test);
    \item Completare la codifica della logica del frontend;
    \item Sviluppare l'interfaccia utente.
\end{itemize}

\subsubsection{Incontri}
\begin{itemize}
    \item Organizzare incontro con il professor Cardin;
    \item Organizzare incontro con il proponente.
\end{itemize}
