\section{Informazioni generali}
\subsection{Dettagli sull'incontro}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Luogo}: Google Meet
    \item \textbf{Data}: 28-04-2025
    \item \textbf{Ora di inizio}: 17:00
    \item \textbf{Ora di fine}: 17:15
    \item \textbf{Partecipante dell'azienda}: Beggiato Alex
    \item \textbf{Partecipanti}:
          \begin{itemize}
              \item Bergamin Elia
              \item Chilese Elena
              \item Djossa Edgar
              \item Pincin Matteo
              \item Soranzo Andrea
              \item Diviesti Filippo
          \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
    \item Validazione dell'MVP;
    \item Documentazione.
\end{itemize}

\section{Resoconto della riunione}

\subsection{Validazione dell'MVP}
Il team ha presentato al proponente l'MVP, illustrato
le funzionalità implementate e fornendo una dimostrazione pratica del prodotto.
Il proponente ha espresso soddisfazione per i risultati ottenuti e ha
confermato che il lavoro svolto è in linea con le aspettative. Tuttavia, ha
rilevato dei dettagli a livello di interfaccia utente che potrebbero rendere
poco intuitive alcune funzionalità. In particolare, i pulsanti di opzione,
quando selezionati, assumono un colore che ha poco contrasto con il colore di
sfondo, potenzialmente inducendo l'utente a credere che non siano selezionati.
Ciò non compromette l'esito della validazione, che è stata quindi considerata
positiva.

\subsection{Documentazione}
Il team consegnerà entro venerdì 02-05-2025 il documento \textit{Bug report v1.0.0}.

\subsection{Prossimo incontro}
Il proponente ha richiesto un incontro conclusivo dopo che il team avrà
superato le revisioni di PB. La data verrà fissata in seguito, su proposta del
team.