\section{Processi organizzativi}
Questa sezione mira a gestire i processi e il loro miglioramento, l'organizzazione degli strumenti
di supporto e la gestione del personale.

    \subsection{Pianificazione}
        \subsubsection{Metodo di Lavoro}
        Il team ha adottato il metodo di lavoro Scrum, una delle metodologie Agile più diffuse.
        Di conseguenza seguendo questo modello, i compiti derivanti dai processi di sviluppo vengono suddivisi in sprint che il team ha deciso
        durare due settimane.\\
        Questo rende l'avanzamento del prodotto più gestibile e più rapido, avendo però un tempo abbastanza longevo per implementare diverse
        feature e redigere i documenti necessari.
            \paragraph*{Sprint}\label{inf:sprint} ~\\\\
            Per ogni sprint, il responsabile assegna i ruoli a ciascun membro, creando un diagramma delle attività per stimare le ore
            necessarie e tenendo traccia dei giorni in cui ogni membro può contribuire alla realizzazione del progetto.
            Successivamente l'amministratore si occuperà di creare le issue associate allo sprint in modo da rendere il lavoro degli altri membri più semplice e veloce.
            Inoltre assicura che sia avvenuta la verifica, in caso di modifica, del \textit{Piano
            di Progetto} e delle \textit{Norme di Progetto} prima dell'inizio dello sprint successivo, in modo da avere sempre la
            documentazione adatta e aggiornata sotto mano.\\\\
            Le attività dello sprint sono le seguenti:
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Sprint planning}: 
                \begin{itemize}
                    \item Il team definisce collettivamente le attività da svolgere durante lo sprint;
                    \item Ogni componente del gruppo, durante la riunione, segnala le ore che può mettere a disposizione;
                    \item Il responsabile assegna i ruoli e definisce gli obiettivi dello sprint nel documento \textit{Piano di progetto}.
                \end{itemize}
                \item \textbf{Daily Scrum}: ogni giorno, i membri del team sono tenuti a condividere, attraverso il gruppo \textit{Telegram} dedicato,
                un report dettagliato delle attività svolte il giorno precedente,
                quelle pianificate per la giornata in corso e segnalando eventuali ostacoli che potrebbero compromettere il lavoro.
                Il responsabile controlla l'andamento dello sprint contattando i componenti del gruppo.
                \item \textbf{Sprint review}:
                \begin{itemize}
                    \item Ogni membro, durante la riunione, riferisce quello che ha svolto nel periodo precedente e gli eventuali dubbi che ha riscontrato;
                    \item Viene fatta una lista degli obiettivi raggiunti e quelli non raggiunti.
                \end{itemize}
                \item \textbf{Sprint retrospective}: si fa una valutazione di quello che è andato bene durante lo sprint e di
                quello che è da migliorare, per capire come comportarsi per lo sprint successivo.
            \end{itemize}

        \subsubsection{Ruoli e responsabilità}
            I membri team \textit{Six Bit Busters} ricopriranno i ruoli principali 
            di un ciclo di vita del prodotto software, ovvero analista, 
            progettista, programmatore, verificatore, amministratore di sistema e responsabile. \\
            Al fine di garantire una comprensione completa delle diverse fasi 
            e competenze richieste nello sviluppo di un progetto, i membri del team 
            ruoteranno periodicamente tra i ruoli ogni due settimane. Questa rotazione 
            periodica è finalizzata a scopi didattici, permettendo a ciascun membro di 
            acquisire una visione globale del ciclo di vita del prodotto e di sviluppare 
            abilità pratiche in ogni area.
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Responsabile}\\
                Colui che possiede la visione d'insieme del progetto, coordina i membri fra i vari sprint e condensa tutte le voci del team
                dialogando con il proponente per rappresentare il progetto.
                Le sue competenze sono:
                \begin{itemize}
                    \item Ad ogni sprint si ha solo un Responsabile;
                    \item Presenta il Diario di Bordo in aula;
                    \item Suddivide le attività del gruppo;
                    \item Approva i documenti prima di eseguire il merge nel branch "main", aggiornando la versione del documento e quindi andando ad incrementare il numero più a sinistra;
                \end{itemize}
                \item \textbf{Amministratore di sistema}\\
                Colui che si occupa del funzionamento, mantenimento e sviluppo degli strumenti e ambienti tecnologici
                usati dal gruppo.
                Le sue competenze sono:
                \begin{itemize}
                    \item Ad ogni sprint si hanno al massimo due Amministratori;
                    \item Gestisce le segnalazioni e problemi dei membri del gruppo relativi a malfunzionamenti e difficoltà con gli strumenti tecnologici;
                    \item Valuta l'utilizzo di nuove tecnologie e ne fa uno studio preliminare per poter presentare al
                    gruppo i pro e i contro del suo utilizzo;
                    \item Controlla giornalmente la board e issue per garantire una buona organizzazione;
                    \item Controlla se la documentazione è aggiornata;
                    \item Presenta il Diario di Bordo in aula nel caso il responsabile non sia presente;
                    \item Redige i verbali.
                    \end{itemize}
                    \item \textbf{Analista}\\
                    Colui che si occupa di analizzare a fondo il capitolato e le richieste del proponente per estrarne i requisiti.
                    Le sue competenze sono:
                    \begin{itemize}
                        \item Ad ogni sprint si hanno almeno 2 Analisti;
                        \item Studia le risposte e richieste del proponente per identificare i requisiti e redigere l' Analisi dei Requisiti.
                    \end{itemize}
                    \item \textbf{Progettista}\\
                    Colui che trasforma i requisiti, ricavati degli analisti, in una soluzione che abbia bassa complessità individuale.
                    Le sue competenze sono:
                    \begin{itemize}
                        \item Sceglie eventuali pattern architetturali da implementare;
                        \item Sviluppa lo schema UML delle classi.
                    \end{itemize}
                    \item \textbf{Programmatore}\\
                    Colui che si occupa di realizzare tramite codice il design presentato dal progettista.
                    Le sue competenze sono:
                    \begin{itemize}
                        \item Scrive il codice atto a implementare lo schema delle classi;
                        \item Scrive eventuali test per il codice;
                        \item Scrive la documentazione per la comprensione del codice che scrive.
                    \end{itemize}
                    \item \textbf{Verificatore}\\
                    Colui che si occupa a verificare/controllare che ogni file rispetti le \textit{Norme di Progetto} prima che sia caricato in un branch protetto.
                    Le sue competenze sono:
                    \begin{itemize}
                        \item Controlla che la documentazione e il codice scritto siano conformi alle \textit{Norme di progetto};
                        \item Propone possibili migliorie da apportare a documenti e/o codice tramite dei commenti, non li può modificare direttamente.
                    \end{itemize}
            \end{itemize}

            Per l'analisi dei ruoli e la rendicontazione delle ore preventivate si faccia riferimento al documento \textit{Dichiarazione degli impegni}.
            
            \subsubsection{Metriche}
            Per perseguire la qualità nel processo riguardo la pianificazione si `e deciso di adottare le seguenti metriche:
            \begin{itemize}
                    \item \nameref{M:BV};
                    \item \nameref{M:SV};
                    \item \nameref{M:UR};
            \end{itemize}
    
    \subsection{Modalità di comunicazione}
        \subsubsection{Interne}
        Si svolgono tra i componenti del gruppo tramite diversi canali di comunicazione.\\
        Si è deciso di utilizzare:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Telegram}: canale di comunicazione asincrono per comunicazioni brevi e poco importanti;
            \item \textbf{Discord}: canale di comunicazione sincrono per le riunioni con i soli membri del team.\\ 
        \end{itemize}
        \subsubsection{Esterne}
        Si svolgono tra il gruppo e una persona esterna, generalmente il proponente.
        Si è deciso di utilizzare:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Google Chat}: per messaggi brevi e per organizzare delle riunioni, scritti dal responsabile;
            \item \textbf{Google Meet}: per riunioni in videochiamata. Queste riunioni dovranno essere richieste
            dal gruppo e al termine verrà redatto un Verbale.
        \end{itemize}


    \subsection{Modalità di riunione}
        \subsubsection{Interne}
        Le riunioni interne si svolgono esclusivamente tra i membri del gruppo utilizzando il canale apposito
        del server \textit{Discord}.\\
        Per ogni riunione il responsabile sarà incaricato di:
        \begin{itemize}
            \item Preparare una scaletta degli argomenti da trattare, che potranno essere poi integrati da eventuali
            punti di discussione portati dagli altri membri del gruppo;
            \item Scrivere il verbale interno a fine riunione.
        \end{itemize}

        Le riunioni si svolgeranno a cadenza settimanale, cercando di trovare giorni e orari agevoli a tutti i
        membri del gruppo.

        \subsubsection{Esterne}
        Le riunioni esterne si svolgono tra i membri del gruppo e il proponente a cadenza bisettimanale,
        dove al termine della riunione verrà redatto un verbale esterno.



    \subsection{Gestione di Infrastrutture}
        \subsubsection{Descrizione}
        In questa sezione sono riportate le norme relative alla gestione delle infrastrutture, vengono stabiliti gli
        strumenti di cui il gruppo farà uso e le relative regole di utilizzo.

        \subsubsection{GitHub}
        Come servizio di hosting per il progetto il team ha optato per GitHub. 
        Oltre alla copia in remoto del repository di progetto ogni componente del gruppo ha una propria
        copia in locale nella quale può testare e fare prove senza compromettere la struttura del progetto.
        Per prove più complesse è consigliabile eseguire un fork della repository, in modo tale da avere una copia uno ad uno anche in 
        remoto sul proprio account personale.\\
        Per ottenere una copia del repository ogni componente deve scaricarla utilizzando Git ed eseguendo uno dei due comandi 
        su git bash o terminale windows:
        \begin{verbatim}
            git clone <git@github.com:6BitBusters/6BitBusters.github.io.git>
            git clone <https://github.com/6BitBusters/6BitBusters.github.io.git>
        \end{verbatim}
        Il primo se si usano le ssh key per l'autenticazione, il secondo se si usano i personal token.\\
        Una volta completato il download verrà creata una cartella collegata alla repository del progetto in remoto.\\
        I componenti del gruppo abituati ad interagire con GitHub da interfaccia grafica possono continuare a
        farne uso.
        
        \subsubsection{Overleaf}
        Inizialmente il team aveva deciso ad utilizzare \textit{Overleaf} come text editor principale per la scrittura di documenti online utilizzando \textit{LaTeX}, successivamente ci siamo accorti
        che non era un modo ottimale per creare documenti avendo anche implementato un'automazione di build direttamente su GitHub.
        In questo momento \textit{Overleaf} è utilizzato solamente come text editor di appoggio, per chi non vuole installare \textit{LiveTex} in locale.

        \subsubsection{Milestones}
        Esistono 2 tipi di milestone:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Interne}: indicano uno sprint;
            \item \textbf{Esterne}: indicano un traguardo intermedio significativo per il progetto.
        \end{itemize}
        Ad entrambe le milestones possono essere assegnate delle issue per verificarne il raggiungimento e per tenere traccia
        della percentuale di progressione dello sprint.
        Ogni milestone ha una scadenza che viene fissata da tutto il gruppo. Una delle prime milestone esterne create è
        relativa alla \textit{Requirements and Technology Baseline} e di conseguenza la realizzazione di un \textit{PoC}.


        \subsubsection{Project board}\label{inf:pb}
        Viene utilizzata un'unica project board per tracciare tutte le issue della repository, che funge da backlog del progetto.
        La project board è divisa in 4 pannelli, che e mostrano e raggruppano le issue in base alle proprie caratteristiche.
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Board}: rappresenta le issue con un modello kanban;
            \item \textbf{Priority board}: simile al Backlog ma ordina le issue in base alla loro priorità;
            \item \textbf{Team items}: rappresenta le issue tramite una lista verticale e rende possibile 
            la modifica delle loro proprietà in modo semplice e veloce;
            \item \textbf{Roadmap}: rappresenta le issue in maniera simile a un diagramma di Gantt, 
            dove in questo caso i task sono le singole issue.
        \end{itemize}
        Ad ogni issue è legato, inoltre, uno stato che viene utilizzato specialmente dal pannello Board e Priority board. 
        I possibili stati sono:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Backlog}: issue che non sono ancora state iniziate o assegnate;
            \item \textbf{In progress}: issue che sono state assegnate e a cui almeno un membro, tra gli assegnatari, ha iniziato a lavorarci;
            \item \textbf{Waiting for review}: issue terminate e che potrebbero essere chiuse definitivamente dopo la verifica delle modifiche apportate al documento;
            \item \textbf{In review}: issue terminate e la verifica del documento è stata presa in carico da un verificatore;
            \item \textbf{Done}: issue terminate e chiuse, con documenti o codice verificati.
        \end{itemize}
        Esempio di workflow potrebbe essere il seguente:
        \begin{enumerate}
            \item Viene creata l'issue ed inserita all'interno della sezione ”Backlog” della project board
            \item Quando viene presa in carico, l'issue viene spostata nella sezione ”In Progress” fino al suo completamento
            \item L'incaricato, una volta risolta, apre una pull request a cui assegna la issue, come descritto nella sezione \nameref{inf:pr}.
            \item Dopo l'approvazione della pull request la issue verrà chiusa e spostata in modo automatico nella sezione ”Done”.
        \end{enumerate}


        \subsubsection{Issue Tracking System}\label{inf:its}
        Il gruppo utilizza l'issue tracking system di Github per tenere traccia delle issue create. Le issue verranno
        create dall'amministratore, ma la loro assegnazione verrà effettuata dai membri del gruppo in modo autonomo, in base
        alla priorità, ruoli e disponibilità.
        Per marcare le issue secondo criteri di interesse vengono utilizzate delle label:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{correction}: indica una issue o pull request relativa ad una correzione alla documentazione;
            \item \textbf{bug}: indica una issue o pull request relativa ad un errore/bug nel codice;
            \item \textbf{code}: indica una issue o pull request relativa al codice;
            \item \textbf{documentation}: indica una issue o pull request relativa alla documentazione;
            \item \textbf{enhancement}: indica una issue o pull request relativa al miglioramento di scrittura documentazione o codice;
            \item \textbf{wontfix}: indica una issue che verrà ignorata per motivi di tempo o perché punta ad una azione facoltativa.
        \end{itemize}
        Ogni issue, oltre alle label, possiede degli attributi aggiuntivi che permettono di arricchire
        notevolmente la rappresentazione visiva sui pannelli, facilitando la comprensione e l'organizzazione del lavoro.
        Si faccia riferimento alla sezione \nameref{inf:pb}.
        Questi attributi sono:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Estimate}: indica le ore stimate per completare il task descritto dalla issue;
            \item \textbf{Effective}: indica le ore effettive per completare il task descritto dalla issue;
            \item \textbf{Priority}: indica la priorità di una issue;
            \begin{itemize}
                \item \textbf{P0}: priorità alta;
                \item \textbf{P1}: priorità media;
                \item \textbf{P2}: priorità bassa.
            \end{itemize}
            \item \textbf{Begin}: indica la data entro la quale si deve iniziare a svolgere il task descritto dalla issue;
            \item \textbf{Due by}: indica la data entro la quale il task descritto dalla issue deve essere terminata.
        \end{itemize}

        Nel caso un membro del gruppo dovesse rendersi conto che l'issue che sta svolgendo potrebbe essere
        suddivisa in ulteriori issue, dovrà rivolgersi al responsabile per notificarlo di ciò, il quale, se d'accordo,
        darà il compito all'amministratore di modificare/aggiungere delle issue.
        Per rendere la creazione di issue più veloce si sono creati dei template in base al tipo di issue che si vuole inserire, e che richiedono degli input
        specifici.
        \begin{itemize}
            \item  \textbf{TO-DO per documenti}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Titolo}: [NOME-DOCUMENTO]-[NOME-SEZIONE];
                \item \textbf{Oggetto di discussione} (facoltativo): [NOME-VERBALE];
                \item \textbf{Codice verbale}: il codice del \textit{tracciamento delle decisioni} riportato a fine di ogni verbale;
                \item \textbf{Link verbale}: un collegamento ipertestuale al documento per accedervi direttamente;
                \item \textbf{Ruolo}: il ruolo che l'attività puntata della issue richiede;
                \item \textbf{Informazione da implementare}: lista in \textit{Markdown} di tutte le possibili parti della sezione da implementare.
            \end{itemize}
            \item  \textbf{To-DO per codice}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Titolo} : [CODICE-CASO-USO]-[NOME-FEATURE];
                \item \textbf{Oggetto di discussione} (facoltativo): [NOME-VERBALE];
                \item \textbf{Ruolo}: il ruolo che l'attività puntata della issue richiede;
                \item \textbf{Informazione da implementare}: breve descrizione di cosa, la feature aggiunta, deve fare o quali requisiti deve soddisfare.
            \end{itemize}
            \item  \textbf{Bug nel codice}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Titolo}: [CODICE-CASO-USO]-[NOME-FEATURE];
                \item \textbf{Descrizione bug}: breve descrizione del bug;
                \item \textbf{Passi per riprodurlo}: lista numerata in \textit{Markdown} per riassumere i passi da eseguire in modo tale che un'altro programmatore lo possa replicare;
                \item \textbf{Comportamento aspettato}: breve descrizione del comportamento aspettato;
                \item \textbf{Idea sul motivo} (facoltativo): se esiste, una veloce descrizione di un possibile motivo in modo tale da accelerare il processo di debug e correzione.
            \end{itemize}
            \item  \textbf{Correzione della documentazione}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Titolo} : [NOME-DOCUMENTO]-[NOME-SEZIONE];
                \item \textbf{Descrizione}: breve descrizione di cosa correggere nella sezione indicata.
            \end{itemize}
            \item  \textbf{Miglioramento della documentazione}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Titolo} : [NOME-DOCUMENTO]-[NOME-SEZIONE];
                \item \textbf{Descrizione}: breve descrizione di cosa modificare/migliorare e come, nella sezione indicata.
            \end{itemize}
            \item  \textbf{Miglioramento del codice}
            \begin{itemize}
                 \item \textbf{Titolo} : [CODICE-CASO-USO]-[NOME-CASO-USO];
                 \item \textbf{Descrizione}: breve descrizione di cosa modificare/migliorare e come, nella relativa parte di codice indicata.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        dove:

        \begin{itemize}
            \item \textbf{NOME-DOCUMENTO}: indica il nome del documento sul quale si sta lavorando;
            \item \textbf{NOME-VERBALE}: indica il nome del verbale nel quale si è discusso della relativa attività rappresentata successivamente tramite una issue;
            \item \textbf{NOME-SEZIONE}: indica la sezione relativa al documento;
            \item \textbf{CODICE-CASO-USO}: indica il nome del caso d'uso nel quale si sta lavorando;
            \item \textbf{NOME-FEATURE}: indica il nome della feature relativa al caso d'uso.
        \end{itemize}


        \subsubsection{Discord}
        Strumento utilizzato per la comunicazione, in modo sincrono, tra i componenti del gruppo.\\
        Sono creati diversi canali:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Link} : canale testuale per avere dei collegamenti ipertestuali a risorse e riferimenti utili;
            \item \textbf{Utility} : canale testuale per la condivisione di media generici come loghi, disegni illustrativi per determinati workflow e appunti riguardanti le riunioni;
            \item \textbf{General}: canale vocale dedicato alle riunioni interne, al termine delle quali verrà redatto un verbale.
        \end{itemize}

        \subsubsection{Telegram}
        Strumento utilizzato per la comunicazione, in modo asincrono, tra i componenti del gruppo.\\
        Sono creati 2 distinti gruppi:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Generale} : gruppo dedicato alle comunicazioni brevi e poco importanti;
            \item \textbf{Daily Scrum} : gruppo dedicato all' attivita di Daily Scrum, descritto nella sezione \nameref{inf:sprint}.
        \end{itemize}


    \subsection{Gestione dei dubbi e conflitti}
        Nel caso sorgano dubbi, questi verranno risolti, in base all'urgenza, 
        tramite comunicazione nel canale Telegram o durante la riunione interna 
        settimanale. \\
        I conflitti invece verranno prevalentemente discussi in sede di riunione 
        interna, con l'obiettivo di trovare una soluzione condivisa che consenta 
        al progetto di progredire secondo una visione comune.

