\newcounter{R}
\stepcounter{R}


\input{template/requirements.tex}
\section{Requisiti}
\subsection{Introduzione}
Sono stati definiti dei requisiti codificati in base all’ambito di competenza e ad un numero seriale per
tenerne meglio traccia, inoltre nelle tabelle sottostanti sono fornite di descrizione e classificazione di ciascun
requisito. 
Per la codifica dei requisiti si faccia riferimento alle \textit{Norme di Progetto}
\subsection{Requisiti funzionali}
\requirementsTable{
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare i dataset proposti   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare i dettagli dataset selezionato   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter caricare il dataset selezionato   &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente riceve un errore se il caricamento di un dataset fallisce   & \tabularnewline

    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare i dati del dataset selezionato in forma tabellare   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare le proprietà del dato tramite le intestazioni della tabella   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare il valore del dato in una cella della tabella   & \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare i dati del dataset selezionato in forma di grafico tridimensionale a barre verticali   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare gli assi del grafico tridimensionale    & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare l`asse globale X del grafico tridimensionale    &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare l`asse globale Y del grafico tridimensionale    & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare l`asse globale Z del grafico tridimensionale    & \tabularnewline
    RF3.\arabic{R}\stepcounter{R} & Le barre de grafico 3D devono avere una colorazione appropriata che rendano i valori più veloci da comprendere   & \tabularnewline
 
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter muovere la telecamera in prima persona all`interno dell` ambiente &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter muovere la telecamera sul asse globale X   &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter muovere la telecamera sul asse globale Y   &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter muovere la telecamera sul asse globale Z   &  \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter effettuare un`azione di camera panning all`interno dell` ambiente   &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter muovere la telecamera orizzontalmente spostandola sull'asse locale X  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter muovere la telecamera orizzontalmente spostandola sull'asse locale Y  &  \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter ruotare la telecamera all`interno dell` ambiente   &\tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter ruotare la telecamera attorno all`asse globale X   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter ruotare la telecamera attorno all`asse globale Y   & \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter riposizionare la telecamera alla sua posizione iniziale   & \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter eseguire un'azione di zoom indipendentemente dalla posizione della telecamera   & \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare i valori di dettaglio di una singola barra del grafico 3D  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare il valore numerico che una singola barra del grafico 3D rappresenta &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter visualizzare le etichette relative al dato che una singola barra del grafico 3D rappresenta &  \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente deve poter occludere alla vista delle barre   &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente deve poter occludere alla vista delle barre con un valore superiore rispetto a quella selezionata  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente deve poter occludere alla vista delle barre con un valore inferiore rispetto a quella selezionata  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente deve poter tornare allo stato iniziale del grafico, senza quindi barre occultate  &  \tabularnewline
    
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può eseguire un filtraggio sui valori e corrispettive barre  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può eseguire un filtraggio sulla grandezza dei valori  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può scegliere se visualizzare soltanto le barre che rappresentano i top X valori  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può scegliere se visualizzare soltanto le barre che rappresentano i bottom X valori  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può eseguire un filtraggio sul valor medio globale &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può scegliere se visualizzare soltanto le barre che rappresentano valori numerici superiori al valor medio globale  &  \tabularnewline
    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'utente può scegliere se visualizzare soltanto le barre che rappresentano valori numerici inferiori al valor medio globale  &  \tabularnewline

    RF1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter scegliere di visualizzare un piano parallelo alla base che rappresenti il valor medio globale  &  \tabularnewline

    RF2.\arabic{R}\stepcounter{R} & L’utente deve poter di scegliere visualizzare il piano parallelo alla base che rappresenta il valor medio di un singolo elemento dell'asse   &  \tabularnewline
    
    }
\setcounter{R}{1}
\subsection{Requisiti qualitativi}
    
\requirementsTable{
    RQ1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere sviluppato seguendo le metriche e il modello di qualità descritti nel documento \textit{Norme di Progetto}   & Decisione interna \tabularnewline
    RQ1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere sviluppato pubblicando il codice sorgente sul repository Github dedicato   & Decisione interna \tabularnewline
    RQ1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere sviluppato in modo tale da supportare grandi volumi di dati   & Capitolato \tabularnewline
    RQ1.\arabic{R}\stepcounter{R} & L'architettura del software deve permettere con agilità di poter aggiungere nuove funzionalità e possibilità di iterazione con il grafico    & Capitolato \tabularnewline
    RQ1.\arabic{R}\stepcounter{R} & La suite di test deve essere robusta per garantire ciò specificato in RQ4   & Capitolato \tabularnewline
    RQ2.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere testato attraverso test di tipo e2e   & Capitolato \tabularnewline  
}
\setcounter{R}{1}  
\subsection{Requisiti di vincolo}
\requirementsTable{
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere sviluppato utilizzando Typescript come linguaggio di programmazione primario   & Decisione interna \tabularnewline
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere sviluppato utilizzando la libreria React per la creazione di un interfaccia visiva sempice   & Decisione interna \tabularnewline
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere sviluppato utilizzando la libreria Three.js   & Decisione interna \tabularnewline
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere compatibile dalla versione 131 del browser Chrome  & Decisione interna \tabularnewline
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere compatibile dalla versione 133 del browser Firefox  & Decisione interna \tabularnewline
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere compatibile dalla versione 115 del browser Opera  & Decisione interna \tabularnewline
    RV1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software deve essere compatibile dalla versione 131 del browser Microsoft Edge  & Decisione interna \tabularnewline
}
\newpage
\setcounter{R}{1}
\subsection{Requisiti prestazionali}
\requirementsTable{
    RP1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software quando carica un dataset di dimensioni 100x100 non deve avere un tempo di caricamento superiore a 2 secondi & Decisione interna \tabularnewline
    RP1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software quando carica un dataset di dimensioni 500x500 non deve avere un tempo di caricamento superiore a 5 secondi & Decisione interna \tabularnewline
    RP1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software quando carica un dataset di dimensioni 1000x1000 non deve avere un tempo di caricamento superiore a 8 secondi & Decisione interna \tabularnewline
    RP2.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software quando carica un dataset di dimensioni maggiori di 1000x1000 non deve avere un tempo di caricamento superiore a 15 secondi & Decisione interna \tabularnewline
    RP1.\arabic{R}\stepcounter{R} & Il software non deve avere un tempo di risposta superiore a 5 secondi & Decisione interna \tabularnewline
}


\subsection{Tracciamento requisiti}

\subsubsection{Fonte - Requisiti}
\SrcToReqTable{
    Capitolato & RQ1.3\par RQ1.4\par RQ1.5\par RQ2.6\tabularnewline
    Decisione interna & RQ1.1\par
                        RQ1.2\par 
                        RV1.1\par 
                        RV1.2\par 
                        RV1.3\par 
                        RV1.4\par
                        RV1.5\par
                        RV1.6\par
                        RV1.7\par
                        RP1.1\par
                        RP1.2\par
                        RP1.3\par
                        RP2.4\par
                        RP1.5\par
                        \tabularnewline
    UC1         & RF \tabularnewline
    UC1.1       & RF \tabularnewline
    UC1.1.1     & RF \tabularnewline
    UC1.1.2     & RF \tabularnewline
    UC1.1.3     & RF \tabularnewline
    UC1.2       & RF \tabularnewline
    UC2         & RF\tabularnewline
    UC2         & RF\tabularnewline
    UC3         & RF \tabularnewline
    UC4         & RF \tabularnewline
    UC4.1       & RF    \tabularnewline
    UC4.2       & RF \tabularnewline
    UC4.3       & RF \tabularnewline
    UC5         & RF \tabularnewline
    UC6         & RF \tabularnewline
    UC7         & RF \tabularnewline
    UC7.1       & RF \tabularnewline
    UC7.2       & RF \tabularnewline
    UC8         & RF \tabularnewline
    UC8.1       & RF \tabularnewline
    UC8.2       & RF \tabularnewline
    UC8.3       & RF \tabularnewline
    UC9         & RF \tabularnewline
    UC10        & RF \tabularnewline
    UC11        & RF \tabularnewline
    UC11.1      & RF    \tabularnewline
    UC11.1.1    & RF  \tabularnewline
    UC11.2      & RF    \tabularnewline
    UC11.2.1    & RF  \tabularnewline
    UC11.2.2    & RF  \tabularnewline
    UC12        & RF \tabularnewline
    UC12.1      & RF    \tabularnewline
    UC12.2      & RF    \tabularnewline
    UC12.3      & RF   \tabularnewline
    UC13        & RF \tabularnewline
    UC14        & RF \tabularnewline
    }

    \newpage
\subsubsection{Requisiti - Casi d'uso}
\ReqToUCTable{

    RF& UC1 \tabularnewline 
    RF & UC1.1\par UC1.1.1\par UC1.1.2\par UC1.1.3\tabularnewline
    RF & UC1.2 \tabularnewline
    RF & UC2 \tabularnewline
    RF & UC2 \tabularnewline
    RF & UC3 \tabularnewline
    RF & UC4 \tabularnewline
    RF & UC4.1 \tabularnewline
    RF & UC4.2 \tabularnewline
    RF & UC4.3 \tabularnewline
    RF & UC5 \tabularnewline
    RF & UC6 \tabularnewline
    RF & UC7 \tabularnewline
    RF & UC7.1 \tabularnewline
    RF & UC7.2 \tabularnewline
    RF & UC8 \tabularnewline
    RF & UC8.1 \tabularnewline
    RF & UC8.2 \tabularnewline
    RF & UC8.3 \tabularnewline
    RF & UC9 \tabularnewline
    RF & UC10 \tabularnewline
    RF & UC11 \tabularnewline
    RF & UC11.1 \tabularnewline
    RF & UC11.1.1 \tabularnewline
    RF & UC11.2 \tabularnewline
    RF & UC11.2.1 \tabularnewline
    RF & UC11.2.2 \tabularnewline
    RF & UC12 \tabularnewline
    RF & UC12.1 \tabularnewline
    RF & UC12.2 \tabularnewline
    RF & UC12.3 \tabularnewline
    RF & UC13 \tabularnewline
    RF & UC14 \tabularnewline

    RQ1.1 & Decisione interna\tabularnewline
    RQ1.2& Decisione interna\tabularnewline
    RQ1.3 & Capitolato\tabularnewline
    RQ1.4 & Capitolato\tabularnewline
    RQ1.5 & Capitolato\tabularnewline
    RQ2.6 & Capitolato\tabularnewline

    RV1.1 & Decisione interna\tabularnewline
    RV1.2 & Decisione interna\tabularnewline
    RV1.3 & Decisione interna\tabularnewline
    RV1.4 & Decisione interna\tabularnewline
    RV1.5 & Decisione interna\tabularnewline
    RV1.6 & Decisione interna\tabularnewline
    RV1.7 & Decisione interna\tabularnewline

    RP1.1 & Decisione interna\tabularnewline
    RP1.2 & Decisione interna\tabularnewline
    RP1.3 & Decisione interna\tabularnewline
    RP2.4 & Decisione interna\tabularnewline
    RP1.5 & Decisione interna\tabularnewline

}

\subsubsection{Riepilogo requisiti}
\requirementsSummaryTable{
    Funzionale & 39 & 1 & 1 & 41 \tabularnewline
    Di qualità & 5 & 1 & 0 & 6 \tabularnewline
    Di vincolo & 7 & 0 & 0 & 7 \tabularnewline
    Prestazionali & 4 & 1 & 0 & 5 \tabularnewline
    \bottomrule
    \textbf{Totale requisiti} & 55 & 3 & 1 & 59
    
}

